Bei der so genannten Tokenisierung wird ein eingegebenes Dokument, welches in der Ausgangsform aus einem zusammenhängenden Fließtext besteht, in logische Einheiten, so genannte Terme (oder auch Token), aufgeteilt. Dies erfolgt mittels so genannter Tokenisierer, dies sind für dieses Aufgabenfeld entwickelte Algorithmen. Die einfachste Art und Weise, ein Dokument zu tokenisieren, wäre, es nach Leerzeichen aufzuteilen und die verbleibenden Bestandteile als je einen Term zu betrachten. Jedoch ist dies für den gegebenen Datenbestand nicht hinreichend, da die zu verarbeitenden Dokumente über Satz- und Sonderzeichen oder Zahlen verfügen, welche nicht zur Informationsgewinnung beitragen. Nach der Tokenisierung sollen ausschließlich die einzelnen Wörter, die ein Dokument besitzt, für das weitere Vorgehen zur Verfügung stehen. 
%Für die Tokenisierung stellt NLTK verschiedene Algorithmen zur Verfügung, die verschiedenen Anforderungen gerecht werden \citep{NLTKTokenizer}.  Im Rahmen der Vorverarbeitung soll jedes Dokument in einzelne Terme aufgeteilt werden. Das dafür verwendete Modul heißt „Regular-Expression Tokenizer“ \citep{NLTKTokenizerRegex}.  Es ermöglicht, einen Tokenisierer zu konstruieren, der ein übergebenes Dokument auf Grundlage eines regulären Ausdrucks, welcher bei Instanziierung übergeben wird, in Terme aufteilt. Jeder zusammenhängende Teilstring eines Dokuments, auf den der reguläre Ausdruck zutrifft, wird als ein Term interpretiert. Nach dem Tokenisieren wird ein Array zurück übergeben, welches alle gefundenen Terme enthält. Wie bereits beschrieben, sind lediglich die Begriffe, die in den jeweiligen Definitionen verwendet werden, von Relevanz, nur sie sollen als Terme für die weitere Verarbeitung betrachtet werden; die übrigen Textbestandteile, also Satzzeichen, Sonderzeichen, Leerzeichen oder Ziffern, sind zu entfernen. 
Die Filterung erfolgt mittels des folgenden regulären Ausdrucks, welcher auf alle Teilstrings zutrifft, die aus einer Abfolge von einem oder mehreren Klein- oder Großbuchstaben bestehen.

\begin{displaymath}
        [a-zA-Z]+
\end{displaymath}
 
Nachdem der Datenbestand mit diesem Ausdruck tokenisiert wurde, bleiben von den drei Beispieldefinitionen die in \autoref{Dokumente-tokenized} abgebildeten Terme übrig.

\begin{table}[h]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{| l | p{12cm} |}
            \hline
             ID & Terme  \\
             \hline
             AGISI - MI - 054 & 'Machine', 'intelligence', 'is', 'to', 'learn', 'reason', 'interact', 'pursue', 'internal', 'goals' \\ 
             \hline
             AGISI - MI - 485 & 'Machine', 'intelligence', 'has', 'a', 'key', 'set', 'of', 'capabilities', 'that', 'autonomous', 'agents', 'are', 'likely', 'to', 'need', 'in', 'order', 'to', 'survive', 'adapt', 'achieve', 'objectives', 'in', 'complex', 'human', 'level', 'complexity', 'environments' \\
             \hline
             P0028 & 'Intelligence', 'is', 'the', 'ability', 'to', 'undertake', 'activities', 'that', 'are', 'characterized', 'by', 'difficulty', 'complexity', 'abstractness', 'economy', 'adaptedness', 'to', 'goal', 'social', 'value', 'and', 'the', 'emergence', 'of', 'originals', 'and', 'to', 'maintain', 'such', 'activities', 'under', 'conditions', 'that', 'demand', 'a', 'concentration', 'of', 'energy', 'and', 'a', 'resistance', 'to', 'emotional', 'forces' \\
             \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Beispieldokumente nach dem Tokenisieren}
    \label{Dokumente-tokenized}
\end{table}
Somit scheint die Anforderung, den vormaligen Fließtext in einzelne Worte aufzuteilen, erfüllt zu sein. Jedoch zeigte sich bei einer Prüfung des Datenbestandes nach dem Tokenisieren, dass ein Wort im verarbeiteten Datensatz nicht mehr auftaucht. In der Definition mit der ID AGISI-MI-056 ist das Wort ''présentand'' enthalten, welches ein e mit einem Akut-Akzent innehat, auf welches der bereits beschriebene Ausdruck nicht zutrifft. Dies führte dazu, dass das Wort aufgeteilt wurde in die Terme ''pr'' und ''sentand''. Somit ergab sich die Notwendigkeit, den gewählten regulären Ausdruck um akzentuierte Buchstaben zu erweitern.

\begin{displaymath}
    [a-zA-Z\backslash u00C0-\backslash u00FF]+
\end{displaymath}

Dieser reguläre Ausdruck schließt zusätzlich die Unicode-Zeichen der Positionen 0x00C0 bis 0x00FF mit ein. Diese Zeichen bilden einen Teil des Unicode-Block ''Lateinisch-1, Ergänzung'' ab, welcher unter anderem auch alle klein und groß geschriebenen akzentuierten lateinischen Vokale mit Zirkumflex (\^{}, zum Beispiel bei ô), Akut (\'{}, zum Beispiel bei á) und Gravis (\`{}, zum Beispiel bei ù) enthält \citep{Unicode}. Somit ist auch für künftige Verarbeitungen, welche potenziell mehr als nur ein Wort mit einem Akzent enthalten könnten, gewährleistet, dass keine Wörter aufgrund von Akzenten falsch verarbeitet werden.